# スレッド間の同期の問題
Synchronization Performance

アプリケーション・スレッドがモニターに入るのに多くの時間を費やすと、Javaアプリケーションで同期の問題が発生します。

## 確認方法

JMCを使った確認方法と、jdk.JavaMonitorWaitイベントを使った確認方法を説明する

### JMCを使った確認方法

次の例では下記をJMCで確認できます。
- アプリケーションが合計で約3時間ブロックされている
- Loggerが2972回ブロックしていること。

1. ロックインスタンスがある場合、ロックをかけているスレッドがあることを表す
![自動分析ページ](images/221025_010933.png)
図 自動分析の結果ページ
2. ロックインスタンスページを開く。
![ロックインスタンスページ](images/221025_011526.png)

### jdk.JavaMonitorWaitイベントを使った確認方法

- 一般的な見方
    - 最も競合しているロック、およびロックの取得を待機しているスレッドのスタック・トレースを参照してください。
    - 通常、問題になると予想されていなかった競合を探します。
（補足）ロギングは、一部のアプリケーションで予想外のボトルネックになる可能性がある共通領域です。

- プログラムの更新後またはいずれかの特定の時間に、Javaアプリケーションのパフォーマンスの低下が見られる場合
    - 状況がよいときにフライト記録を取り、状況が悪いときに別のフライト記録を取って、大きく増加している同期サイトを探します。


### 共通的な補足
デフォルトでは、期間が20ミリ秒より長い競合イベントが記録されます。
このしきい値は、フライト記録を開始するときに変更できます。

より短いしきい値は、より多くのイベントを与えますが、オーバーヘッドが増加する可能性があります。

競合が問題であると考えている場合は、ほんの数ミリ秒の非常に低いしきい値で短い記録を取ることができます。

これをライブ・アプリケーションで実行する場合は、非常に短い記録から開始し、パフォーマンス・オーバーヘッドを監視してください。

